IELTS Writing task 2 求評

Q: Big salary is much more important than job satisfaction. Do you agree?

Nowadays, human resources have become an essential element of building a successful companies. Many job seekers absolutely want a good pay in their salary; while career consultants thinks that job satisfaction is the key factor of keeping a good career path. In my opinion, I completely disagree the statement 'Big salary is much more important than job satisfaction'. In fact, salary is only one of the consideration, but not the first priority, in developing a successful career path.

To begin with, job satisfaction can help you to maintain a stable career path. It is vital to recognize that stable career path helps you to make sustainable cash flow in the future. Just imagine if you are not happy with the working environment or workload, you will not stay long in that company. As a result, your monthly income become unstable and it becomes difficult to move further in the future. As my past experience, I worked in a Chinese investment bank. However, the company mission and colleagues did not match with my personality, so I resigned the job within two months. At the end, I needed to find job again. From this example, we can see the importance of job satisfaction in building career path.

Moreover, job satisfaction can build up sense of fulfillment. If you are satisfied with your work, you will certainly do better. Emotion and pressure can determinate your productivity level. Without sense of fulfillment, it is common to see the labors feel depressed easily and hence lower the productivity directly. It does not make sense to earn more under low level productivity. Based on my daily observations, many professionals suffer from mental illness under the high pressure working atmosphere and they need to find doctor eventually. Therefore, sense of fulfillment keeps the motivation and makes you feel happy. This explain why I emphasize the relationship between job satisfaction and sense of fulfillment.

To conclude, I strongly believe that job satisfaction is much more important
than salary because it keeps stable career path and give you sense of fulfillment.

有幾分

唔好用咁多絕對字眼
absolutely, completely 果啲

答到題目，文法大致睇得明
5-5.5
想攞高分要用下深字同埋複雜句子
Passive voice, conditional sentences, compound sentence......
呢條題目可以加少少inspiration, self actualised, financial freedom之類嘅字落去
用埋馬斯洛仲好

Thanks

文法好差吓，尤其要留意subject verb agreement，文句有Chinglish感覺，可以用D complex D嘅sentence structure

6分
開頭第一段你要做既係rephrase, 申明立場同講下文有咩
第一段完全做唔倒呢件事
另外冇意思既adverb用得太多 仲有所有題目既關鍵字 可以既話要轉樣
例如satisfaction 轉fulfillment gratification self-realization 之類
所有字 你唔好重重複複咁用 用得多扣一分左右 你自己數下用左幾多次satisfaction同fulfillment

自問更差，都有6...哩篇at least 6.5呱

祝你好運

5.5